const quizDataJp = [
  {
    question: '大阪冬の陣において、豊臣方として参戦し、徳川方の攻撃を出城を築き防いだ武将は誰か？',
    a: '真田幸村',
    b: '伊達政宗',
    c: '毛利元就',
    d: '石田三成',
    correct: '真田幸村',
    comment: '大阪城付近に出城「真田丸」を築き、徳川軍を迎え撃ちました。',
  },
  { question:'織田信長が初めて戦いに取り入れたとされる部隊は何か？',
    a:'騎馬隊',
    b:'音楽隊',
    c:'槍兵隊',
    d:'鉄砲隊',
    correct:'鉄砲隊',
    comment: '鉄砲が日本に伝わったのは、1543年。九州の種子島にポルトガル人が流れ着いたことをきっかけに、鉄砲技術が広まりました。信長は1575年長篠の戦いにて、大量の火縄銃を用いて武田勝頼軍を打ち破りました。',
  },
  { question:'織田信長が亡き後、織田家の後継者問題・領地配分を話し合うため家臣によって開かれた会議は何か？',
    a:'尾張会議',
    b:'犬山会議',
    c:'美濃会議',
    d:'清州会議',
    correct:'清州会議',
    comment: '1582年本能寺の変にて織田信長が亡くなった後、織田家の後継者や領地配分の決定のために、同年6月27日に尾張の清州城にて開かれました。',
  },
  { question:'1553年から1564年にかけて5回戦ったといわれる、武田信玄と上杉謙信の戦は、何の戦いというか？',
    a:'長篠の戦い',
    b:'桶狭間の戦い',
    c:'川中島の戦い',
    d:'関ヶ原の戦い',
    correct:'川中島の戦い',
    comment: '川中島は、現在の長野県長野市に位置しています。武田信玄が領地拡大のため信濃(長野県)を侵攻したことを皮切りに、５回に渡る戦が開戦しました。',
  },
  { question:'京都に金閣寺を建てた室町幕府3代将軍は誰でしょう？',
    a:'足利義満',
    b:'足利義政',
    c:'足利尊氏',
    d:'足利義輝',
    correct:'足利義満',
    comment: '金閣寺(鹿苑寺)は、足利義満が1397年に京都北山にある邸宅・庭園を譲り受け再建したとされており、義満が亡くなるまで将軍邸として利用された後、「鹿苑寺」と呼ばれるようになりました。',
  },
  {
   question:'天下分け目の決戦といわれる関ヶ原の戦いが行われた場所は現在の何県でしょう？',
   a:'長野県',
   b:'滋賀県',
   c:'岐阜県',
   d:'栃木県',
   correct:'岐阜県',
   comment:'1600年関ヶ原の戦いは、美濃国関ヶ原(岐阜県不破郡関ヶ原町)にて行われました。東軍西軍合わせ１５万人以上参戦した戦いでしたが、わずか６時間で東軍に采配が上がりました。'
},
{
  question:'1582年から1598年にかけて、豊臣秀吉によって実施された、全国の田畑を測量して農作物の生産高を調査し、納めるべき年貢の量を定めた政策は何でしょう。',
  a:'秀吉検地',
  b:'身分統制令',
  c:'地租改正',
  d:'太閤検地',
  correct:'太閤検地',
  comment:'当時、国の支配者でさえも、農地面積や収穫量を把握しておらず、農民による年貢のごまかしなどが横行しました。豊臣秀吉は、効率よく年貢を徴収するために全国の田畑を測量し、責任者(耕作人)を配置し改善を図りました。'
},
{
  question:'堺の商家の家出身で、わび茶の様式を確立した人物は誰でしょう?',
  a:'千利休',
  b:'松尾芭蕉',
  c:'狩野永徳',
  d:'清少納言',
  correct:'千利休',
  comment:'わび茶とは、無駄をなくした簡素簡略な様式を指します。豪華絢爛が流行した桃山文化において、千利休は禅の精神を取り入れた質素な形の新しい茶道を確立しました。'
},
{
  question:'1549年鹿児島に上陸し、日本に初めてキリスト教を伝えた宣教師は誰でしょう。',
  a:'ラクスマン',
  b:'ザビエル',
  c:'ハリス',
  d:'グラバー',
  correct:'ザビエル',
  comment:'フランシスコ・ザビエルは、イエズス会を設立しキリスト教を布教するため宣教師となりました。1549年鹿児島に上陸し、京都にまで渡り宣教活動を行いました。'
},
{
  question:'.農民や百姓が刀などの武器を持つことを禁止した豊臣秀吉の政策を何というでしょう。',
  a:'戦力不保持',
  b:'刀狩',
  c:'楽市楽座',
  d:'廃刀令',
  correct:'刀狩',
  comment:'豊臣秀吉は武士中心の社会を築くために、農民の刀や槍を没収することで反乱(一揆)を防ぎました。'
}
];

export { quizDataJp }